---
sidebar_position: 3
---

# Решение и отправка задания с помощью CLion

В данной статье демонстрируется работа с репозиторием в CLion и GitKraken.

Основные действия, которые необходимо предпринять:

1. Получить персональный токен доступа в GitLab и клонировать репозиторий;
2. Создать новую ветку, в рамках которой будет выполняться задание лабораторной работы;
3. Открыть папку задания в CLion;
4. Настроить окружение проекта;
5. Редактировать файл с решением задания;
6. Отладить программу;
7. Добавить в игнорируемые служебные файлы;
8. Фиксация и отправка изменений в удаленный репозиторий.

В видео демонстрируются выполнение данных действий:

<iframe src="https://vk.com/video_ext.php?oid=-215612996&id=456239021&hash=93e443420084b7a7&hd=2" width="100%" height="480" allow="autoplay; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture;" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
